---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hans
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:25
author: 文心玲
---

### 回二十五
平常上班日的桃园国际机场相当空旷，搭机旅客人数远远不及柜台客服人员。 

弃天帝并没有让伏婴师帮他预订机票，他直接询问到日本东京时间最近的那一班飞机，刚好还来得及搭乘一小时后起飞的班机，柜台小姐说商务舱尚有位置，他自皮夹拿出ＶＩＳＡ钛金卡结帐。 

他从来不关心机票价格，商务舱较经济舱更有个人隐私，他并不在乎票价金额多或少。

他在乎的只是苍的心情，只要能让苍心情愉快，即使要他陪他到天涯海角，即使天涯海角不一定存在这个世界上，他也会毫不迟疑地去找寻世界的尽头。 

接过机票，弃天帝带着护照通过海关检验门，海关看到他的国籍时有些迟疑，但还是放他出关。

弃天帝半年前刚换过护照，照片里的他漆黑长发及肩，混血儿的外貌与意大利的国籍很是般配，但海关人员依稀记得二十年前他曾看过一张通缉犯照片，也是黑发有着意大利国籍的中义混血儿。 

都过了二十年，沧海桑田总会在人的面容刻画上痕迹，眼前此人只有二十七岁，不可能是当时被通缉的通缉犯。 

也许有血缘关系？ 

海关摇摇头，将奇怪的想法逐出脑海。

弃天帝微笑拿回护照，他走过检验门，检验门与Ｘ光机都没有侦测出他随身携带的微型手枪，只因为他随身带的微型手枪是植物纤维高压制成的枪身，子弹则是特殊合金材质，绝对不会被任何一国的检验器材侦测出。 

『需要搜身吗？』

弃天帝向等在一旁的女性海关人员拋个媚眼，海关人员脸红地说：你通过检验门所以不必搜身。

哈。

道声谢后弃天帝快步走向航厦，此时却有数个人一拥而上将他围住。 

『可不可以帮我们签名？』 

说话的是方才脸红的海关人员，另外还有几名女性的机场工作人员拿着弃天帝照片与剧集海报等着签名，弃天帝看了看手表，笑容满面地快速签完所有的照片与海报，顺道还让她们拍了几张合照。 

离开时他的迷还依依不舍地向他挥手，弃天帝以飞吻回报。

离登机时间只有二十分钟，应该不会再有人耽搁他吧。

走在通往登机坪的免税商店街道，弃天帝不自觉地看了右手无名指，原本应该带着戒指的地方空无一物。

他托金鎏影将戒指与花束一起交给苍，不知道苍是否会收下。

苍并不知道那枚翅膀戒指除了有他对他的情，还隐藏了一个极大的秘密，当他无法在苍身边时，至少戒指能为他保护苍的性命安全。

拿给金鎏影之前，弃天帝特别让金饰店帮原本寒冷色泽的翅膀戒指镀上一层黄金，黄金除了是昂贵金属外亦是一种俗气的保护色，碍事的国际刑警绝不会料到他们十年来翻遍全世界想追查的物品，昵称为路西法的生化武器竟然一直贴身收藏在弃天帝右手上。 

弃天帝又戴回薄的黑色丝质手套，他想到这就是所谓的欲盖弥彰，不禁觉得有些好笑。

他经过Ｐ公司的免税商店，顺手拿了印着苍照片的钥匙圈与皮夹，结帐时看到柜台摆着的苍图案马克杯，也拿下要小姐一并结帐。 

等待结帐的时候，他百无聊赖地将印了自己图案的马克杯与苍图案的马克杯放在一起，柜台小姐回来时很兴奋地要他在弃天帝马克杯与精装版挂轴海报上签名，他微笑照做但要柜台小姐答应他一件事。 

弃天帝离开的时候，他的签名精装版挂轴海报与苍的摆在一起，十公尺外便能看到两张海报相并着的甜蜜样，莫名地他为着这一件小事感到无比开心。 

他边走边哼着他的主题曲，轻快愉悦地通过登机空桥，还向导引座位的空姐眨眨眼，得到额外的香槟酒饮品与甜点。

弃天帝的座位是靠窗的位置，购买机票时柜台小姐说过两人连座的另一个位置是空置的，他对于能享受到不被打扰的隐私感到高兴。

飞机起飞后通讯仪器需要关机，弃天帝赶紧在起飞前的数分钟发简讯告诉伏婴师他已在往东京的飞机上，然而刚发出简讯将手机关机的时刻，却听见意想不到的声音。 

『弃天帝，能在飞机上碰见你真有缘分。』

弃天帝不需抬头看也知道来者身份，他微笑和善地回道：

『还真巧阿，柳生刑警是厌倦了卧底做演员的工作，改行当跟踪狗仔队吗？』

柳生剑影从容地坐到弃天帝隔壁的座位上，扣好安全带。 

『很可惜你猜错了。我趁拍戏空档回国探亲，如此而已，倒是大明星弃天帝你档期满档还抽空飞到东京，不会只是旅游如此简单吧？』 

弃天帝一如往常地维持笑脸。

『日本向来是渡假旅游的圣地，我除了去旅游外还有何事能做？』 

『你可以做很多事，比如说与马来西亚的毒枭接触，还有将情报提供给意大利黑手党等等，你可以做的事情多不胜数。黑道中人向来是为达目的不择手段，谁知道你想做什么坏事？哈。』 

『柳生刑警未免太抬举我，我十年前就已经退出风暴圈，你眼前的弃天帝只不过是一个屏幕前的偶像明星，屏幕下的普通男人罢了，看来你此行会很失望。』

『柳生只为证心中正义之道，我相信你不会让我失望。』 

柳生剑影引用他刚拍过戏的台词反讽弃天帝，弃天帝笑笑并不响应，他伸手招来商务舱的客服空姐。

『客人请问有何需要呢？』

弃天帝微笑道： 

『麻烦美丽的小姐带这位坐错座位的先生回到他经济舱的位置上。』 

正直的警犭与笑面虎谁会得到胜利？

很显然国际刑警因经济拮据先败下一阵。


